const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "be動詞",
  subject: "purple",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Are you a doctor?」",
        answers: ["あなたは医者です。", "あなたは医者ですか？"],
        correct: "あなたは医者ですか？",
        hint: "「Are you 〇〇?」be動詞が一番前にきていることに注目！",
        explanation: "「Are you 〇〇?」は「あなたは〇〇ですか？」という意味だよ！疑問系の時は主語とbe動詞の位置が入れ替わっているね！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の文章を英語にした時、正しいのは？<br>「あなたは幸せですか？」",
        answers: ["Are you happy?", "You are happy?"],
        correct: "Are you happy?",
        hint: "「あなたは〇〇ですか？」は英語で「Are you 〇〇?」と言うよ！",
        explanation: "「あなたは〇〇ですか？」は英語で「Are you 〇〇?」と言うよ！疑問系の時は主語とbe動詞の位置を入れ替えたらOK！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "「彼らはあなたの兄弟ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] they your brothers?",
        answers: ["Are", "Is", "Am", "Be"],
        correct: "Are",
        hint: "「彼らはあなたの〇〇ですか？」は英語で「Are they your 〇〇?」と言うよ！",
        explanation: "「彼らはあなたの〇〇ですか？」は英語で「Are they your 〇〇?」と言うよ！疑問系の時は主語とbe動詞の位置を入れ替えたらOK！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「Are they students?」",
        answers: ["彼らは生徒ですか？", "彼らは生徒です。"],
        correct: "彼らは生徒ですか？",
        hint: "「Are they 〇〇?」は「彼らは〇〇ですか？」という意味だよ！",
        explanation: "「Are they 〇〇?」は「彼らは〇〇ですか？」という意味だね。studentsは「生徒」,先生は「teacher」だよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「私はあたなの友達ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] I your friend?",
        answers: ["Am", "Are", "Is", "Be"],
        correct: "Am",
        hint: "「私は〇〇ですか？」は英語で「Am I 〇〇?」と言うよ！",
        explanation: "「私は〇〇ですか？」は英語で「Am I 〇〇?」と言うよ！疑問系の時は主語とbe動詞の位置を入れ替えたらOK！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "「彼女は先生ですか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] she a teacher?",
        answers: ["Is", "Are", "Am", "Be"],
        correct: "Is",
        hint: "「彼女は〇〇ですか？」は英語で「Is she 〇〇?」と言うよ！",
        explanation: "「彼女は〇〇ですか？」は英語で「Is she 〇〇?」と言うよ！疑問系の時は主語とbe動詞の位置を入れ替えたらOK！",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "「Are you a student?」の答えとして正しいのは？",
        answers: ["Yes, I am.","Yes, you are.", "Yes, I do.", "Yes am I."],
        correct: "Yes, I am.",
        hint: "「Are you 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, I am.」、いいえと答える時は「No, I am not.」と言うよ！",
        explanation: "「Are you 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, I am.」、いいえと答える時は「No, I am not.」と言うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "「Are you happy?」の答えとして正しいのは？",
        answers: ["No, I am not.", "No, you are not.", "No, I do not.", "No am I."],
        correct: "No, I am not.",
        hint: "「Are you 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, I am.」、いいえと答える時は「No, I am not.」と言うよ！",
        explanation: "「Are you 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, I am.」、いいえと答える時は「No, I am not.」と言うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "「Are they your brothers?」の答えとして正しいのは？",
        answers: ["Yes, they are.", "Yes, they do.", "Yes, they is.", "Yes, are they."],
        correct: "Yes, they are.",
        hint: "「Are they 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, they are.」、いいえと答える時は「No, they are not.」と言うよ！",
        explanation: "「Are they 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, they are.」、いいえと答える時は「No, they are not.」と言うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "「Are you a doctor?」の答えとして正しいのは？",
        answers: ["No, I'm not.", "No, you are not.", "No, I do not.", "No am I."],
        correct: "No, I'm not.",
        hint: "「Are you 〇〇?」に、はいと答える時は「Yes, I am.」、いいえと答える時は「No, I am not.」と言うよ！",
        explanation: "「No, I am not.」に省略形の「No, I'm not.」も使えるよ！",
        image: ""
      },

    ]
    
}

export default {
  english03: QUIZ_ENGLISH,
};
